教育局：首次有小學教師教材涉散播港獨 取消其教師註冊

【有線新聞】教育局表示，一名小學教師的教案、教料等有計劃地散播港獨信息，決定取消他的教師註冊，是首次有老師因社會事件而被取消注冊。

教育局表示經詳細調查，認爲該教師嚴重專業失德，設計的校本教案、教學材料和工作紙有計劃地散播「港獨」信息，不符合特區在《基本法》下的憲制和法律地位；指很明顯在課堂散播「港獨」信息，不是一時疏忽，當中不少內容屬扭曲和偏頗，對學生構成嚴重的損害。

局方亦已就校長、副校長的監管不力發出譴責信，亦向其他沒有考慮教學內容是否恰當，而使用教案和教材的教師發出書面警告。